天津兩批豬血球蛋白粉驗出非洲豬瘟

天津兩批豬血球蛋白粉驗出非洲豬瘟

【Now新聞台】惠州博羅縣一個豬場昨日被確診有非洲豬瘟，涉事的豬場已被拆毀。另外，天津海關發現，兩批共70多噸的豬隻飼料受非洲豬瘟病毒污染。

在惠州博羅縣湖頭村的涉事養殖場，場內設施已被拆毀，地下留有大量消毒粉的包裝袋，並被當局劃為疫點，豬場外的道路亦滿布消毒粉。

警方及防疫部門在村口設置檢查站，有穿上防護裝備的工作人員向出入的車輛噴灑消毒劑。

當局已撲殺涉事豬場內90隻生豬及方圓3公里內超過1300隻生豬。鑑於疫情擴大，廣東省共17個供港內地活豬養殖場要暫停供港，當中惠州佔7個。

而天津海關公布，在兩批豬血球蛋白粉驗出非洲豬瘟病毒，產品原料來自當地12個屠宰加工廠，共約74噸。當局特別提醒供應港澳的養殖場做好豬源飼料原料把關，並為豬血球蛋白粉做非洲豬瘟病毒檢測。

本地業界指，本港不會使用這種蛋白粉，不擔心本地的豬隻會從飼料感染非洲豬瘟。